其實做人為乜，真係好無聊

人類累生累世創造咗咁多科技、文明出嚟，但每一代都比上一代更唔開心。

好命嘅福報大嘅可能投生到好家庭，富貴、名聲、知識、關愛基本上隨手可得，努力只係 bonus，但一樣要受八苦。

唔好命福報少嘅，日日行屍走肉、掙扎求存，受盡貧窮、鄙視、無知、凌辱，到最後都係等死，只係帶住對世界嘅怨恨，死得更痛苦。

好想 del game，真係好撚無聊。

利申：算係中低等級嘅人生，受過貧窮、缺父母愛、缺情愛、無知、鄙視之苦

報仇

你可以懲罰果堆人嫁 睇你想唔想姐
你睇老毛

報到又點，都係大家唔開心

係羅，不過係跳之前可以幫社運做啲野?

每日返工等放工

係幾無聊

除左傳宗接代 真係冇野為

中出完就可以等死

好同意

Just do it

好多人都唔知生存為乜 無咩成功感
咁咪將啲心機放晒落抗爭嗰度
起碼覺得有返啲意義同存在感

你唔定義你既快樂，係討論唔到落去

Sad but true

報仇緊係自己開心架啦

俾你抗爭到，香港獨立，擁有民主政權，香港人係咪真係會比而家好？

定係由官X代換咗商X代上台，香港人繼續捱貴樓？

抑或變咗極右政權，之後換嚟經濟衰退，有錢佬走晒，留返啲香港平民捱窮？

其實點玩都死，只不過大家喺當時當刻，意氣用事，先至唔諗咁多，爭取咗先算，但爭取唔到又進入咗「求不得苦」嘅困局

打爆地獄

如果社會發展健全，福利夠，教育制度好，提供到良好嘅成長空間俾小朋友，邊個想抗爭？
人類本身就係群居生物，但香港哋咁多年嚟，不斷教我哋要自私自利，利益為上。

由一出世就要同人競爭，不斷上補習班，根本冇空間俾小朋友自己去諗點樣過自己嘅人生，點樣睇生命，咁點會有意義。

我覺得喺香港先唔開心

出糧換電話手袋，會開心幾日
去下旅行，說服自己返工係值

有時都會咁諗 不過唔改變下又點知抗爭成功係咪一定會無乜提升到生活質素 無人可以一口咬定到 係咪先

係香港先係咁姐 連基本生存空間都唔夠

有錢嘅又愈黎愈有錢 窮嘅又愈黎愈窮

一個唔好彩投錯胎就要成世做有錢人嘅奴隸
真係好冇癮

土地問題真係一個好難解決嘅問題

就算再起幾多樓都好 都係又細又貴

我自己而家都唔係話好窮，算中低產。

但有啲嘢唔係有錢就買得返，我再賺多幾球又點？

買唔買得返好嘅童年？

買唔買到好嘅父母？

買唔買到好嘅伴侶？

買唔買到冇自閉症嘅性格？

所以我由出世開始已經一大堆改變唔到嘅遺憾，好想自己從來冇出世。

宇宙sim
死左都仲係隻game 度, 再出世做人,動物 .. xx .
唔係學佛, 不過佛說個輪迴系統, 乜乜三千世界又幾似個宇宙觀.
人類住係地球, 科技進步但其實一路破壞緊地球. 宏觀d 睇乜乜成就,點偉大都渺少過一粒塵, 人類社會既功績, 對地球/j宇宙有害無益.
再跳遠d 佛世界外, 宇宙外係咩來. 呢個系統邊個設計?
會唔會成個宇宙都係一隻game , 你只係地球 instant 入面其中一個AI NPC.

好多昆蟲一生都無咩意義
甚至連交配既權利都無
咁你認為佢地存在意義係乜

為啖氣

認同好多巴打講既"係香港先係咁"

唔係外國月亮圓既問題,
而係香港俾D有錢人同巨型宣傳機器整到大家都將人生等於物質追求
同時香港又有太多有錢人
加上上網文化, 呃LIKE文化
你所有野都好似要做俾人睇咁
要有名牌袋/靚錶POST IG/FB, 要俾人睇到你買左豪宅,
要俾人見到你個仔女學呢樣學個樣,
連食餐飯都要POST俾人睇你食緊OMAKASE
DLLM, 以前食餐壽司影張相已經好開心, 宜家個撚個都食OMAKASE千鳩幾千蚊一個人
有幾多人可以唔理其他人既眼光, 唔同人比較?

其實如果你考慮嘅點只係樓同經濟咁可能民唔民主的確唔關你事
不過你望吓維吾爾集中營就知俾極權入侵嘅時候你係經濟又冇自由又冇 連器官都分分鐘俾人搶埋

你玩一隻mmorpg都識打副本狂升lv刷裝爭第1啦
做人反而唔知做d咩？
唔係唔知
而係你覺得太難 所以放棄啫

講到尾想贏 但又唔想付出
咁咪覺得無聊囉
依個世界你估咁易成功咩
你自問盡哂力未
自己快樂都爭取唔倒
唔好同我講人地快唔快樂 多舊魚

我話大灣區如果係歸香港管就好
俾人屌到仆街

拎完第一好快又要被game over. 重玩.
咁狂升lv 刷裝爭第一為乜?
打機當局者沉, 以為自己知要做d 咩?

既然你都覺得做人無謂，
咁傳宗接代又為咩？

有孩子比你現在辛苦多倍。

咁睇你點定義快樂
如果你定義快樂係一樣無意義既野 咁係你眼中做咩都係廢
咁都無咩好討論

睇你想追求啲咩？
始終時間永恆，無始無終

咁都睇你點定義快樂
打機拎第一好快樂, 但拎第一得一個. 其他人好努力拎唔到第一咁可唔可以都快樂?
又有人打機為打機唔想爭第一, 但又打得好快樂.
無人定義快樂係無意義. 係你定義唔狂升vl 唔裝唔爭第一就唔快樂啫.

我要帶出既只係
樓主唔係唔知為乜 而係唔知要點做 所以覺得無聊

唔係同你講打機點先快樂 你真係九唔搭八

明白哂
你想點醒樓主.
想用一個打mmo 要拎升lv 拎第一就快樂來帶出樓主唔係唔知為乜 而係唔知要點做.
但最後發現用打機點先快樂呢個比喻係九唔撘八.

樓主唔係分析專家咩

咁簡單都GET唔倒 重要駁嘴

因為人口增長太快同埋社會制度無革新

成日話政府/國家屬於人民 但人民每日都被政府屌屎忽

why dont follow giant's footstep?

個腦唔係用嚟解決永遠解決唔到既野

咁你上尼連登又有咩意義

社會有問題 人生先有意義 （去用你認為正確既方法一步步去嘗試解決問題）
社會無問題 你係度咪一樣無意思 無意義

而家在位既得利益者 陷入危機 社會亂 正正就係讓每一個人用佢地自己認為岩既方法去行動去拆解問題、去認為社會、認識世界，（個人認為）好過以前一言堂 經濟至上個套

世界本來就應該百花齊放 各有各講 各有各做

以前個20年「穩定得太假了」

我諗 有時唔係樣樣野都用理性思考.
用心感受都好重要.
諗唔通/諗唔明/理解唔到/冇 logic, 唔一定唔存在, 可能會感受到.
我覺得呢個都係人同機械嘅分別, 係差左個心, 唔係腦.

例如去行下海旁, 觀察下個海, 觀察下其他人嘅行為(當然唔好望到定晒, 如果唔係人地以為你傻佬)
其他例子請再補充.

睇左一本書叫海奧華預言，可能你會搵到答案

睇睇呢段片

樓主不如玩下音樂啦
放鬆下自己
Life is music music is life

冇玩好耐，識少少劏雞，掛住炒股、做 freelance

最近開始明點解d人會自殺
以前唔明

人生本來就係冇意義.你存在嘅目的就係去搵到屬於你自己嘅人生意義.

令自己冇咁無聊嘅方法:
1. 識條女(just for fun 唔好認真)
2. 食B雜，雞蛋，蕉，生果，魚油，魚，蛋白粉
3. 跑步，音樂，寫日記
4. 搵真心朋友傾計
5.食SSRI
6. 學新技能，新語言(Exclude 電腦語言)

清 咪灰鳩

炒股炒炒賣賣得個吉
Develop啲有意義既野啦

唔好信上面班人
基本上做唔到偉人有錢佬都係冇意義
提早quit由班傻仔自己繼續玩飽佢
我地繼續生存都係受苦多
人死一切結束

樓主就係覺得做咩都冇意義喎
你做嗰樣野有意義唔等於樓主覺得有意義

班基層黃絲就算光復咗香港都係基層
向上流動唔到直頭全世界都係
從理性角度應該搵夠錢走離開香港
好似謝振美咁
實有國家收佢
其實有舒服嘅路揀不過要放棄道德
唔介意又有咩所謂

5. 已經食咗接近 10 年

有同感樓主

真心好灰
香港又變成咁
跟住自己成條67咁
咩都做唔到
好多手足仲要坐監
諗起都好撚內疚
點解唔比我呢條垃圾代佢地坐

𠵱一兩個月 performance 幾滿意，晒揸隻 JD 都贏

識炒股又IT勁做freelance
人生好完美

無科技：番9-6
高科技：番9-6

有自殺味道 連仔快出通告

我地只係蟻民 每日勞碌只為燃燒自己維持人類社會運作 宏觀睇就係為推進人類文明 多你一個唔多 少你一個唔少

好似係 唔好意思 幫你唔到啦

"你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》"

寫個AI出黎幫自己炒股

移民post一定會有人話搵少左，就算幾多人話提升生活質素都係話唔會移民

我最近都覺得有輪迴，不過有輪迴其實仲慘過冇，姐係你今世無論幾成功，或者幾咁慘，然之後又要不停又不停咁由頭黎過，都唔知為乜，成件事好sad好苦燥

你既答案係乜？